

\documentclass[spanish,titlepage]{beamer}
 
\mode<presentation> {
%\usetheme{default}
%\usetheme{AnnArbor}
%\usetheme{Antibes}
%\usetheme{Bergen}
%\usetheme{Berkeley}
%\usetheme{Berlin}
%\usetheme{Boadilla}
\usetheme{CambridgeUS}
%\usetheme{Copenhagen}
%\usetheme{Darmstadt}
%\usetheme{Dresden}
%\usetheme{Frankfurt}
%\usetheme{Goettingen}
%\usetheme{Hannover}
%\usetheme{Ilmenau}
%\usetheme{JuanLesPins}
%\usetheme{Luebeck}
%\usetheme{Madrid}
%\usetheme{Malmoe}
%\usetheme{Marburg}
%\usetheme{Montpellier}
%\usetheme{PaloAlto}
%\usetheme{Pittsburgh}
%\usetheme{Rochester}
%\usetheme{Singapore}
%\usetheme{Szeged}
%\usetheme{Warsaw}

%\usecolortheme{albatross}
%\usecolortheme{beaver}
%\usecolortheme{beetle}
%\usecolortheme{crane}
%\usecolortheme{dolphin}
%\usecolortheme{dove}
%\usecolortheme{fly}
%\usecolortheme{lily}
%\usecolortheme{orchid}
%\usecolortheme{rose}
%\usecolortheme{seagull}
%\usecolortheme{seahorse}
%\usecolortheme{whale}
%\usecolortheme{wolverine}

%\setbeamertemplate{footline} % To remove the footer line in all slides uncomment this line
%\setbeamertemplate{footline}[page number] % To replace the footer line in all slides with a simple slide count uncomment this line

%\setbeamertemplate{navigation symbols}{} % To remove the navigation symbols from the bottom of all slides uncomment this line
}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc} % Output font encoding for international characters
\usepackage{graphicx} % Allows including images
\usepackage{booktabs} % Allows the use of \toprule, \midrule and \bottomrule in tables
 
%Information to be included in the title page:

\title[CNN en sistemas embebidos]{Implementación de red neuronal convolucional en sistemas embebidos} % The short title appears at the bottom of every slide, the full title is only on the title page
%\titlepic{\includegraphics[width=\textwidth]{Figures/log_uni.pdf}}
%\titlehead{\centering\includegraphics[width=0.1\textwidth]{Figures/log_uni.pdf}
\author{Kevin Gerardo Polo Ruiz} % Your name
\institute[Uni]{
Universidad Nacional de Ingeniería \\ % Your institution for the title page
\medskip
\textit{kpruiz11@gmail.com} % Your email address
}
\date{\today} % Date, can be changed to a custom date
 
\begin{document}

\begin{frame}
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.15\textwidth]{Figures/log_uni.pdf}
%\caption{\label{fig:lenet} Arquitectura LeNet-5 \cite{conv_nets_start}}
\end{figure}
\titlepage % Print the title page as the first slide
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Contenido}
\tableofcontents
\end{frame}

\section{Introducción}
\begin{frame}
\frametitle{Hubel-Wiesel}
Estímulos más fuertes en puntos terminales.
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[ width=0.88\textwidth ]{Figures/hubel.pdf}
%\caption{\label{fig:lenet} Arquitectura LeNet-5 \cite{conv_nets_start}}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Reconocimiento de Imágenes}
Detección,localización y clasificación de objetos en la totalidad de una imagen.
\begin{figure}[h]
\centering
  \fbox{\begin{minipage}[c]{150pt}
    \includegraphics[height=100pt,width=150pt]{Figures/face.pdf}
  \end{minipage}}
  \hfill
  \fbox{\begin{minipage}[c]{150pt}
    \includegraphics[height=80pt,width=150pt]{Figures/object.pdf}
  \end{minipage}}
%\caption{\label{fig:lenet} Arquitectura LeNet-5 \cite{conv_nets_start}}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Segmentación de Imágenes}
Clasificar cada píxel en una imagen, obteniendo otra más significativa y fácil de analizar.
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[ width=0.75\textwidth ]{Figures/segmentation.pdf}
\end{figure}
\end{frame}
\section{Estado del Arte}
\begin{frame}
\frametitle{Métodos usados}
Distintos métodos han buscado la solución a dicha tarea con resultados aceptables hasta hace algunos años.
\begin{figure}[h]
\centering
  \fbox{\begin{minipage}[c]{150pt}
    \includegraphics[height=100pt,width=150pt]{Figures/sift.pdf}
    \caption{\label{fig:sift}SIFT\footnotemark}
  \end{minipage}}
  \hfill
  \fbox{\begin{minipage}[c]{150pt}
    \includegraphics[height=100pt,width=150pt]{Figures/classification.pdf}
    \caption{\label{fig:sift}SVM-NN\footnotemark}
  \end{minipage}}
%\caption{\label{fig:lenet} Arquitectura LeNet-5 \cite{conv_nets_start}}
\end{figure}
\footnotetext[1]{Principal Problema:Más enfocado a tareas de identificación.}
\footnotetext[2]{Principal Problema:Se pierde distribución espacial de los datos.}
\end{frame}
 
\begin{frame}
\frametitle{Redes Neuronales Convolucionales}
Las CNN's no han sido un trabajo de una noche.
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[ width=0.85\textwidth ]{Figures/cnn.pdf}
\end{figure}
\end{frame}

\section{Herramientas}
\begin{frame}
\frametitle{Entorno destino}
El desarrollo de tecnologías emergentes como Smart Cities e IoT genera una ampliación del mercado de hadware enfocado a ellas, como sistemas embebidos y smartphones.
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[ width=0.8\textwidth ]{Figures/embedded.pdf}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Software en Deep Learning}
Durante los ultimos años se ha visto el desarrollo de varias librerías enfocadas a Deep Learning, sobre los cuales se han desarrollado los más actuales y eficientes trabajos en este campo de estudio. 
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[ width=0.9\textwidth ]{Figures/software.pdf}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Arquitecturas estáticas y dinámicas}
PyTorch se ha convertido en una de las librerías más usada para los mas recientes trabajos de Deep Learning, por su facilidad de uso y depuración.
\begin{figure}[h]
\centering
  \fbox{\begin{minipage}[c]{150pt}
    \includegraphics[height=100pt,width=150pt]{Figures/dynamic_static_2.pdf}
  \end{minipage}}
  \hfill
  \fbox{\begin{minipage}[c]{170pt}
    \includegraphics[height=90pt,width=170pt]{Figures/dynamic_static.pdf}
  \end{minipage}}
%\caption{\label{fig:lenet} Arquitectura LeNet-5 \cite{conv_nets_start}}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Arquitecturas CNN usadas}
Entre los distintos trabajos recientes existen algunos que se enfocan a un entorno de tiempo real sin perder precisión.

\begin{figure}[h]
\centering
  \fbox{\begin{minipage}[c]{150pt}
    \includegraphics[height=100pt,width=150pt]{Figures/googlenet_arch.pdf}
	\caption{Capa Inception}    
    
  \end{minipage}}
  \hfill
  \fbox{\begin{minipage}[c]{150pt}
    \includegraphics[height=100pt,width=150pt]{Figures/yolo.pdf}
	\caption{Función de costo de Yolo}    
  \end{minipage}}
%\caption{\label{fig:lenet} Arquitectura LeNet-5 \cite{conv_nets_start}}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Arquitecturas Propuestas}
Las arquitecturas en este seminario cuentan con las bases matemáticas de los trabajos anteriores ya comentados.
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[ width=0.65\textwidth ]{Figures/architecture_1.pdf}
%\caption{\label{fig:lenet} Arquitectura LeNet-5 \cite{conv_nets_start}}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[ width=0.65\textwidth ]{Figures/architecture_2.pdf}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Otras optimizaciones}
Para optimizar el entrenamiento de nuestras arquitecturas, se usaron los siguiente métodos, los cuales han verificado una mejora en dicha tarea.
\begin{itemize}
\item SGD - Adam
\item Batch-normalization
\item ReLU y Leaky-ReLU
\item Xavier y Kaiming Initialization - Transfer Learning
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Base de Datos Pascal VOC 2012}
Se usó la base de datos Pascal VOC 2012 con algunas variantes, como datos de entrenamiento y validación para nuestras arquitecturas.
\begin{table}[ht]
\begin{center}
\bgroup\def\arraystretch{1.5}
\begin{tabular}{|r|l|}	
  	\hline
  	\textbf{Tipo de Clase} & \textbf{Clase en Pascal VOC 2012} \\
  	\hline
	Persona & person \\
	\hline
	Animal & bird, cat, cow, dog, horse, sheep \\
	\hline
	Vehículo\footnotemark[1] & aeroplane, bicycle, boat, bus, car, motorbike, train \\
	\hline
	Interiores\footnotemark[1] & bottle, chair, dining table, potted plant, sofa, tv/monitor \\
	\hline
\end{tabular}
\egroup
\caption{\label{tab:classes_voc}Clases consideradas en VOC 2012}
\end{center}
\end{table}

\footnotetext[1]{Por cuestiones de simplicidad se obviaron estas clases.}
\end{frame}

\section{Resultados}
\begin{frame}
\frametitle{Probando la arquitectura}
Resultados usando la arquitectura Nº1 con dos clases.
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[ width=0.7\textwidth ]{Figures/testing.pdf}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Resultados}
Las diferencias entre arquitecturas, así como el hadware sobre el que se ejecutaron influye mucho en cuestiones de tiempo y precisión.
\begin{figure}[h]
\centering
  \fbox{\begin{minipage}[c]{160pt}
    \includegraphics[height=90pt,width=160pt]{Figures/precission_bin.pdf}
  \end{minipage}}
  \hfill
  \fbox{\begin{minipage}[c]{160pt}
    \includegraphics[height=90pt,width=160pt]{Figures/response_time.pdf}
  \end{minipage}}
\end{figure}
\end{frame}
\section{Conclusiones y Trabajo Futuro}
\begin{frame}
\frametitle{Conclusiones}
El uso de hadware con prestaciones limitadas generalmente requiere la ayuda de un tercero. Esto es posible superar a cierta medida usando arquitecturas más sencillas usando los mecanismos aquellos trabajos anteriores que cuentan con altas puntuaciones en los benchmarks mas reconocidos de la computación visual.
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Trabajo Futuro}
El desarrollo de trabajos de Deep Learning aún sigue en constante evolución. El problema de segmentación de imágenes es el que más atrae a investigadores, pero acercándonos poco a poco por su costo computacional.

Así también, cada día se generan nuevas y se optimizan las ya existentes librerías de Deep Learning no solo enfocado a los potentes dispositivos hadware, sino también a nuestro hadware objetivo, dispositivos móviles y sistemas embebidos.
\end{frame}

\end{document}